「三大家族」交替承辦 瓜分房署3.6億清潔合約

「三大家族」交替承辦
瓜分房署3.6億清潔合約

13,781

■海麗邨工潮揭露房署外判商疑左手交右手，輪流在部份屋邨中標。

【本報訊】海麗邨清潔員工潮揭發房屋署外判商壓榨僱員，工黨翻查文件發現，房署的潔淨服務合約一直由至少三個家族涉嫌以「左手交右手」形式轉換外判公司，輪流在部份屋邨中標，懷疑瓜分市場，並藉剝削工人薪資，成功以低價奪標。單是過去2年三大家族已奪得房署近七成合約，金額逾3.6億元。房署指今日開會討論，相關問題不作回應。

工黨指涉及海麗工潮的鄭氏家族包括「真會記」董事鄭真會、其子「香港工商」股東鄭業釗、及同鄉「民順清潔」董事鄭學權，3間公司早年與「英華」及「新力」合組「特區清潔商協會」，一同於過去10年內輪流中標海麗、藍田等7條屋邨清潔合約。

疑藉剝削工人 低價奪標

工黨續指，新力股東陳富坤與「新利」股東陳嶲文為兩叔姪，兩公司使用相鄰辦公地址，過去10年交替在友愛、大興等6條屋邨中標；另外「怡泰」與「義合」10年間在秦石、新翠等8條屋邨輪流中標，怡泰股東陳國泰同時是「嘉怡物業管理」董事，嘉怡另一董事陳國強，又與義合董事陳國輝合組另一公司，三人關係耐人尋味。蘋果嘗試聯絡上述人士回應，部份職員稱會轉告當事人回覆，但至截稿前無音訊；部份則無法成功聯絡。

工黨社區幹事趙恩來指，一個家族承包數條屋邨清潔，10年內無其他外判商沾手該地區服務合約，他質疑外判商分配市場，近年涉嫌「左手交右手」更嚴重，單是三大外判家族，過去2年已瓜分房署近七成合約，涉及30條屋邨費用逾3.6億元。

職工盟組織幹事黃傑業指，外判商轉換公司入標，可令清潔工人的累計年假、年資等中斷，轉公司後便可由頭計起省下成本。趙透露，工人待遇較好的中小企反而因出價較高，在價低者得的外判制度下無法中標。

工黨質疑目前房署外判時計算僱員的工資及工時評分偏低，分數佔比不足一成，促請政府引用劃線方式，要求外判商入標競投必須確保薪資達某水平。工黨稍後會再向競委會投訴外判商懷疑瓜分市場。

房委會投標小組委員會今日將開會討論海麗邨勞資糾紛，房屋署回覆指由於會上將討論相關問題，因此未能就上述情況作出回應。

■記者袁楚雙

上一則
流感肆虐 3校72人中招

下一則
感冒開工 司機倒斃貨車旁

所有行業外判都係嫁啦

唔守呢條規距果d比人掃撚左場十世

拉曬班外判狗去打靶啦